Staying? Going? If going, where?

Entirely selfish reasons for asking, I'll admit that. But, understand that I'm not here telling you what to do. I just what to know what HK'ers are feeling right now. Are people seriously talking about leaving? With actual plans? What countries are people wanting to get to?

They say there are around 300,000 in HK with Canadian passports. Any hints on how many of them are ready to cash out and use that escape? Any idea what cities they're planning on going to? What about Australia? BNO? I expect if there's a huge wave leaving, the UK would be hard-pressed to not offer the right to settle. Taiwan has talked about refugee status... is that a valid option at this point?

And, again, not trying to convince you to leave, but do know that if you are planning on it that now is actually a good time, quarantines or not. Pretty much every country is expecting a recession and a few hundred thousand new immigrants, all spending a chunk of their savings on resettling, would really help offset the hard times. Know that you are valuable. I can't speak for all of Canada but I for one would much rather have the housing market go nuts for a while instead of a deep recession. You're more than welcome to settle where I live.

Oh, and if you don't have that foreign passport, they're saying international student numbers will be way down this September. In Canada, a 2-year college program will get you in and, if you pass, a 2 year work visa after. If you land a decent job in that 2 years, you're front of the line for landed immigrant status. Canada wants international students as permanent residents (and full Canadian citizens 5 years after that). We recognise that students make the best immigrants.

So, yeah, I'm pitching for Canada as a destination if you choose to leave.

For those that have no other passport and can't get out as a student, I don't know what to say. If enough people that can actually do leave, in a big enough block to capture the world's attention, there's that much more chance that nations will start offering refugee status. But, I most certainly can't speak for the rest of the world... it's just a hope.

No matter what you choose, stay safe as you can.

Shitty English HKer here. I'm not leaving anytime soon but still feeling hyped af.

I'm excited in the sense that we're finally ready to expand our network of resistance to a truly global scale. That said, some Hongkongers who are more pro-direct confrontations are not fond of the idea of decentralizing our resistance efforts and tend to see those who are leaving as "selfish freeriders" or surrendering. IMO, however, leaving is far from giving up. We've been discussing the possibilities of developing overseas forces anyway. So I'm looking forward to seeing how this will turn out.

Now back to your question. I don't speak for everyone here but I believe Taiwan, the UK, Australia and Canada are among some of the hottest options. We're also seeing some members explaining Canada's CRS score on the forum so I guess it's safe to say that Canada is a pretty desired destination.

Many people are considering Taiwan but I'm not sure if that's a good idea, given its physical proximity to China and the presence of millions of pro-CCP voters.

Those who are considering relocation are concerned that Hongkongers might not be welcomed by the locals of the country they're relocating to. After all, we know very well what it feels like to be "invaded" by waves of immigrants.

To each their own.

The best case is everyone uses everything they are strong at, to help the situation, to help others who deserve and need help.

Think Diaspora. Think Jews and the state of Israel. Think decentralized.

"Many people are considering Taiwan but I'm not sure if that's a good idea, ..."

At one point, I thought a limited attack on Taiwan would be a last-ditch attempt for the CCP to take the world's attention away from HK but it's all tossed on its head now. HK is the distraction. The CCP rhetoric is really heated, a whole new game. No idea what's going to happen but I'd say Taiwan is no longer needed as a tool to stoke nationalism, and it's dangerous to poke anyway. Might be an okay destination for a while... might not.

Xi is clearly switching from economic growth to nationalism as a means to stay in power. It's a dangerous game and it does require a scapegoat (target). I fear HK just got volunteered. It's possible that reference to the Israel and the Jews is more accurate than we'd like to think. But, I don't know... too many variables to bet a life on.

HK is a people more than a place. The place is just a convenient trade portal with China, but I think that's about done. All I can say is that you need to remember that you don't just live in HK, you are HK. Where you go, it goes with you.

And, with that, back on topic... 300,000 Canadian passports in HK. That's close to 1 in 20 people. Subtract the recent Mainlander immigrants, and considering peer groups, probably 1 in 10 people you hang with have that passport. Another might have an Australian. Do people talk about this or is it kept low-key? Bragged about or secret?

Just curious if people are being open about their plans and options or if they're just waiting for everyone to decide.

We've always been open about leaving HK/relocating to another country even long before this anti-China movement come to the fore. Those who couldn't leave as easily might go "me jelly" but that's about it. It's one of those unspoken consensus shared by all Hongkoners that Hong Kong is constantly under the lurking threat of the CCP and that it's better to have "lifeboats" ready for when the shit hits the fan.

If you're wondering if we're planning to carry out some kind of mass migration to an agreed destination, the answer is yes and no. Netizens do enjoy some random discussions every now and then regarding the possibility of setting up an overseas Hong Kong 2.0 but those were never intended as serious proposals. Without a centralized effort to direct things like this, it's pretty much up to the personal decision of each of us.